---
title: Корвет
layout: post
next: /public/tipy_sudov/kreyser
previous: /public/tipy_sudov/karavella
---

Корвет  
Корветы — суда с одной открытой батареей, о 20—30 орудиях. Парусность фрегатская; иногда на бизань-мачте отсутствовали прямые паруса (легкое корветское вооружение). Последний вид корвета, при более слабой артиллерии, носил название шлюпа.  
  
![](/assets/img/suda/korvet.gif)  
  
В XVII столетии корвет имел одну мачту и бушприт и мог ходить под парусами и под веслами. Уже тогда Корвет сопровождали эскадры и служили разведчиками или посыльными судами. В начале XVIII столетия корветы преобразовались: на них стали ставить 2 мачты с прямыми нижними парусами и марселями, a на бушприте блинд.   
В середине XVIII столетия размеры корвета еще увеличились, и он стал похожим на фрегат, с тою лишь разницей, что все у него было меньшого размера. Вооружение корвета с открытою батареей доходило до 20—32 opудий. Kорвет же с закрытой батареей имели 14—24 орудий. С введением в военных флотах паровых двигателей стали строить деревянные колесные корветы.   
Парусные корвет в 1845—55 годы стали перестраивать в паровые винтовые. Но колёса их, не рассчитанные на вредное действие машины, оказались слишком слабыми, поэтому, a также вследствие перехода к паровым двигателям большой мощности. В таком виде корветы дожили до начала последнего 10-летия XIX столетия, при чем водоизмещение их дошло до 2—3 тонн, a скорость до 13—14 узлов.   
 